#! https://zhuanlan.zhihu.com/p/572452309
# 拉格朗日插值
## 原版
$n$ 个不同点 $(x_i,y_i)$ 确定唯一 $n-1$ 次多项式 $g$

对于第 $k$ 个点，构造一个多项式，满足：

$F_k(x_k)=y_k$

$(k\ne i)F_k(x_i)=0$

如果满足上述式子，则 $g(X)=\sum\limits_{i=1}^n F_k(X)$

构造0点，$T_k(X)=\prod\limits_{i=1}^n[k\ne i](X-x_i)$

构造 $y_k$ 点，把 $x_k$ 代入，$T_k(x_k)=\prod\limits_{i=1}^n[k\ne i](x_k-x_i)$，这是个常数

修正这个多项式，使 $F_k(x_k)=y_k$，即 $F_k(X)=\frac{y_kT_k(X)}{T_k(x_k)}$

因此，$g(X)=\sum\limits_{k=1}^ny_k\prod\limits_{i=1,k\ne i}^n\frac{X-x_i}{x_k-x_i}$

根据上式，已知 $n$ 个点值，可以 $O(n^2)$ 预处理，$O(nlog(mod))$ 求出 $g(k)$

```cpp
const int N=2e3+3;
const ll mod=998244353;
struct lagrange
{
    int n;
    ll x[N],y[N],w[N];
    long long inv(long long base)
    {
        long long result=1,exponent=mod-2;
        for(;exponent>0;exponent>>=1)
        {
            if(exponent&1)
                result=result*base%mod;
            base=base*base%mod;
        }
        return result;
    }
    void init()
    {
        n=0;
    }
    void insert(ll xx,ll yy)
    {
        x[++n]=xx;
        y[n]=yy;
        ll s=1;
        for(int i=1;i<n;++i)
        {
            w[i]=w[i]*(x[i]-xx)%mod;
            s=s*(xx-x[i])%mod;
        }
        w[n]=s;
    }
    void init2()
    {
        for(int i=1;i<=n;++i)
            w[i]=y[i]*inv(w[i])%mod;
    }
    ll lag(ll k)
    {
        ll s=1;
        for(int i=1;i<=n;++i)
        {
            if(k==x[i])
                return y[i];
            s=s*(k-x[i])%mod;
        }
        ll ans=0;
        for(int i=1;i<=n;++i)
            ans=(ans+s*inv(k-x[i])%mod*w[i]%mod)%mod;
        return (ans+mod)%mod;
    }
}la;
la.init();
la.insert(x,y);
la.init2();
la.lag(k);
```
## 特化版
当给定点值 $x_i$ 连续，可以 $O(n)$ 预处理，$O(n)$ 求 $g(k)$

$g(n)=\sum\limits_{i=1}^{k}y_i\prod\limits_{j=1,j\ne i}^{k}\frac{n-j}{i-j}$

$g(n)=\sum\limits_{i=1}^{k}y_i\left(\prod\limits_{j=1,j\ne i}^{k}(i-j)\right)^{-1}\prod\limits_{j=1,j\ne i}^{k}(n-j)$

$g(n)=\sum\limits_{i=1}^{k}y_i\left(\prod\limits_{j=1}^{i-1}(i-j)\prod\limits_{j=i+1}^{k}(i-j)\right)^{-1}\prod\limits_{j=1}^{i-1}(n-j)\prod\limits_{j=i+1}^{k}(n-j)$

$g(n)=\sum\limits_{i=1}^{k}y_i\left(\prod\limits_{j=1}^{i-1}j\prod\limits_{j=i-k}^{-1}j\right)^{-1}\prod\limits_{j=1}^{i-1}(n-j)\prod\limits_{j=i+1}^{k}(n-j)$

$pre_i=\prod\limits_{j=1}^i(n-j)，suf_i=\prod\limits_{j=i}^k(n-j)$

$g(n)=\sum\limits_{i=1}^{k}y_i(-1)^{k-i}\left((i-1)!(k-i)!\right)^{-1}pre_{i-1}suf_{i+1}$
```cpp
const int N=1e6+3;
const ll mod=1e9+7;
long long fac[N],inv[N];
long long fast_power(long long base, long long exponent)
{
    long long result = 1;
    for (; exponent > 0; exponent >>= 1)
    {
        if (exponent & 1)
            result = result * base % mod;
        base = base * base % mod;
    }
    return result;
}
void getC()
{
    fac[0]=1;
    for(int i=1;i<N;++i)
        fac[i]=fac[i-1]*i%mod;
    inv[N-1]=fast_power(fac[N-1],mod-2);
    for(int i=N-1;i;--i)
        inv[i-1]=inv[i]*i%mod;
}
struct lagrange
{
    ll y[N],pre[N],suf[N];
    ll lag(ll m,int k)//g(m)，k个点
    {
        if(m<=k)
            return y[m];
        pre[0]=suf[k+1]=1;
        for(int i=1;i<k;++i)
            pre[i]=pre[i-1]*(m-i)%mod;
        for(int i=k;i>1;--i)
            suf[i]=suf[i+1]*(m-i)%mod;
        ll ans=0;
        for(int i=1;i<=k;++i)
            ans=(ans+y[i]*inv[i-1]%mod*inv[k-i]%mod*pre[i-1]%mod*suf[i+1]%mod*((k-i)&1?-1:1))%mod;
        return (ans+mod)%mod;
    }
}la;
la.y[i]=y;
la.lag(m,k);
```